<東方> 高 鐵 車 廂 管 道 列 內 地 管 轄 區

高鐵車廂管道列內地管轄區

一旦實施一地兩檢，即旅客在西九站內便完成入境內地手續並進入「內地境內」，再登上高鐵列車，港府需同時研究把列車車廂連整條列車管道列為「內地口岸區」。

1931年9月18日，日本軍隊以中國軍隊炸毀日本修築的南滿鐵路為藉口而佔領瀋陽

九龍城寨

深圳市褔田區嘅延伸？

寧願選擇福田落車過境都咪引狼入室，方便過坐洗頭艇

咁列車有事香港消防駛唔駛落去救

除非有專屬過境許可證

捉左上車就冇人救到

起左成千億跟住割讓出去

我屌你啊 咁樣叫飛地呀？

叫內地找番條數

喪權辱國

條隧道都係佢既地方，唔屬香港境內
唔算飛地

一條鳩鐵送錢又送埋地

跟著鐵路上蓋送俾支那起物業

唔係你駛唔駛救，而係你冇權去救，火災都係一國兩制，我地唔能夠干涉另一制的火災，或者係人地社會特色呢，你淋熄全中國人把愛國火焰，會傷害十三億人感情

好波 俾錢俾人俾地

香港屬下支那特別行政區
入面行大陸法

一入隧道就被失蹤被自殺

連住既唔算係飛地
而家似碌鳩咁，插左入香港度

係救生通道推入隧道都冇得救

深圳市香港區地下城？

劏開香港，一分為二

廣深港高鐵香港段預期明年第三季通車，但當中最關鍵的「一地兩檢」方案卻仍未出台，隨着近日兩會在北京召開，一地兩檢爭議再度升溫。本報得悉，政府預料在位處九龍市區心臟地帶的西九龍高鐵總站劃出內地執法區域，勢必演變成政治風波，因此，一地兩檢方案目前主要集中研究內地執法人員在港「局部執法」的可行性，即局限內地人員只能執行出入境、海關及檢驗檢疫的權力。不過，一旦實施一地兩檢，即旅客在西九站內便完成入境內地手續並進入「內地境內」，再登上高鐵列車，港府需同時研究把列車車廂連整條列車管道列為「內地口岸區」，但「終極方案」仍有待本屆政府卸任前公布。

西九總站劃公安執法區域
消息人士指，就高鐵香港段的出入境等管制事宜，港府傾向以立法形式，在高鐵香港站出入境管制站，劃出內地公安執法區域，令中港兩地的出入境手續能在同一地點，亦即西九龍的高鐵總站進行，以達致一地兩檢。現時深圳灣口岸是首個實行一地兩檢的管制站，但深圳灣管制站位處中港兩地邊界位置，而高鐵總站落點卻是在九龍心臟地帶，消息指出一旦實施一地兩檢，旅客在西九龍站「入境內地」後登上列車，整條高鐵列車管道及列車本身究竟如何「分界」亦是另一考慮，因此港府其中一個考慮方向，是把整列列車車廂連整條列車管道劃成「內地口岸區」，有關方案仍在商討及研究。

此方案同時引伸出，劃為「內地境內」的香港土地究竟如何執法、由誰執法的問題。消息指出，就執法權的問題，套用深圳灣口岸經驗，香港執法機關在內地「劃出」的港方轄區有「全面」的執法權，即可引用所有香港法例在該位置執法。然而，若容許內地公安在高鐵香港站管制站內有全面執法權，預料會引起港人憂慮及爭議。